小中大同聚會，公務員已經成為人生勝利組一份子

即使冇大學學位，考紀律部隊人工都好可觀

以PC 警員 為例 23K 起薪，頂薪36K

有大學學位考督察 43K起薪，頂薪80K

真係唔差得過D專業人仕

其他公務員低少少但差唔多

反而D自命清高，投身私人市場，又唔係咩專業人士打份牛工

眼神閃縮９成時間沉默望住張台

見到呢個情景慨嘆香港已經大勢已去，私人市場西工佔大比數奴役港人

公務市場個個爭住入，當然係私人市場見下世面都好，見下香港幾咁撚西

屌，唔好同我講公務員有老屎忽文化

私人工老屎忽文化厭惡十倍有多，人工仲要冇加，做野又多

有好多都係係私人市場３～５～７年就轉入公務

公務員有專業位既，工程師，園景師等等，都係浸下私人再入

通常o個班沉默的打工仔都好有願景，我都會同佢乾乾杯，有夢想都可以去外國尋

條路唔順冇前景就唔好係香港私人市場浪費青春，＂你唔做大把人做＂丫麻，係咪？

啱呀

樓主公務員

公務員啲老屎忽文化仲勁啦

有咩工日灑雨淋有呢個數?

平時有咩玩

連登仔80K係起薪咋，真係井底之蛙

公務員除了90-97年嚇窒d人申請外，根本完勝

因為支那

好幸福，唔使返工

大把私人時間

同同學食飯都要比呢樣果樣真係慘

小學聚會 多數好多年無變 三唔識七 圈子唔同晒
約得出黎唔係呃呃氹氹就係曬命

睇你幾多歲搞呢個聚會﹕

30-40歲都仲好大機會係公務員/教師贏。
40-60歲私人工贏大部份公務員，因為會出現一堆唔肯再出黎的私人工同學。

我淨係同兩個小學同學keep contact
有個真係公務員 但無曬命

有聯絡開就唔會出黎搞事

乜野係小中大同

見證新潮文誕生

睇吓啲紀律部隊畢業就知，有畢業公仔又送花po曬上fb曬命，原來都只係做個散仔訓練三個月，但都好似好光宗耀祖咁，讀大學三年先畢業都冇咁光榮

passing out開心下都唔得？

警犬唔好做wow
唔係都唔洗大把人減人工都轉返去其他位啦